{"id":693,"date":"2022-12-11T10:13:42","date_gmt":"2022-12-11T10:13:42","guid":{"rendered":"https:\/\/retor.hr\/?page_id=693"},"modified":"2022-12-29T17:38:26","modified_gmt":"2022-12-29T17:38:26","slug":"lov-na-govor","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/","title":{"rendered":"Lov na Govor"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"693\" class=\"elementor elementor-693\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f67a394 elementor-section-full_width elementor-section-height-min-height elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"f67a394\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4a4fcc1\" data-id=\"4a4fcc1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46b07df marquee-wrap elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"46b07df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.0 - 29-03-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><div class=\"track-horizontal\">\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Lov na govor<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Lov na govor<\/span>\n<\/div><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-655c6a5 e-con-boxed e-con\" data-id=\"655c6a5\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e52175c e-con-full e-con\" data-id=\"e52175c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44e0ea4 elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-initial heading elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"44e0ea4\" data-element_type=\"widget\" data-splitting=\"\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Lov na govor<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10a4832 paragraph elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"10a4832\" data-element_type=\"widget\" data-splitting=\"lines\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">(8)<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83a987e elementor-widget__width-initial paragraph elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"83a987e\" data-element_type=\"widget\" data-splitting=\"lines\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.0 - 29-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ccbf2b e-con-boxed e-con\" data-id=\"4ccbf2b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4562d69 elementor-grid-2 elementor-grid-tablet-1 elementor-grid-mobile-1 elementor-widget elementor-widget-loop-grid\" data-id=\"4562d69\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;template_id&quot;:&quot;716&quot;,&quot;columns&quot;:2,&quot;columns_tablet&quot;:1,&quot;row_gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:20,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;masonry&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;_skin&quot;:&quot;post&quot;,&quot;columns_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;row_gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;row_gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"loop-grid.post\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/plugins\/elementor-pro\/assets\/css\/widget-loop-builder.min.css\">\t\t<div class=\"elementor-loop-container elementor-grid\">\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-723 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-723 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-gabrijela-kisicek.jpg\");}<\/style><style id=\"loop-716\">.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-b9d5af1{--width:100%;--flex-direction:row;--container-widget-width:initial;--container-widget-height:100%;--container-widget-flex-grow:1;--container-widget-align-self:stretch;--justify-content:flex-start;--gap:1em;--flex-wrap:wrap;--background-transition:0.3s;border-style:none;--border-radius:2em 2em 2em 2em;--padding-top:2em;--padding-right:2em;--padding-bottom:2em;--padding-left:2em;--z-index:1;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-b9d5af1:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-b9d5af1 > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-color:var( --e-global-color-primary );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-b9d5af1, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-b9d5af1::before{--border-transition:0.3s;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-d606d33{--flex-direction:column;--container-widget-width:100%;--container-widget-height:initial;--container-widget-flex-grow:0;--container-widget-align-self:initial;--gap:1em;--background-transition:0.3s;--padding-top:0px;--padding-right:0px;--padding-bottom:0px;--padding-left:0px;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-5815a9b{--width:100%;--gap:1em;--background-transition:0.3s;--padding-top:0px;--padding-right:0px;--padding-bottom:0px;--padding-left:0px;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-5815a9b.e-con{--flex-grow:0;--flex-shrink:0;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-e5d1098 .elementor-heading-title{color:var( --e-global-color-text );font-family:\"GT America\", Sans-serif;font-size:5em;font-weight:normal;text-transform:uppercase;font-style:normal;text-decoration:none;line-height:1em;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-e5d1098{width:var( --container-widget-width, 100.258% );max-width:100.258%;--container-widget-width:100.258%;--container-widget-flex-grow:0;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-e5d1098.elementor-element{--flex-grow:0;--flex-shrink:0;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-223db06 .elementor-heading-title{color:var( --e-global-color-text );font-family:var( --e-global-typography-2541474-font-family ), Sans-serif;font-size:var( --e-global-typography-2541474-font-size );font-weight:var( --e-global-typography-2541474-font-weight );font-style:var( --e-global-typography-2541474-font-style );line-height:var( --e-global-typography-2541474-line-height );letter-spacing:var( --e-global-typography-2541474-letter-spacing );word-spacing:var( --e-global-typography-2541474-word-spacing );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-223db06{width:100%;max-width:100%;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b{--min-height:40vh;--background-transition:0.3s;--border-radius:1em 1em 1em 1em;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-position:center center;background-size:cover;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b::before{--border-transition:0.3s;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-6e03285{--flex-direction:row;--container-widget-width:initial;--container-widget-height:100%;--container-widget-flex-grow:1;--container-widget-align-self:stretch;--justify-content:flex-start;--gap:1em;--flex-wrap:wrap;--background-transition:0.3s;--padding-top:0px;--padding-right:0px;--padding-bottom:0px;--padding-left:0px;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-9a34d9b{color:var( --e-global-color-text );font-family:var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif;font-size:var( --e-global-typography-text-font-size );font-weight:var( --e-global-typography-text-font-weight );font-style:var( --e-global-typography-text-font-style );line-height:var( --e-global-typography-text-line-height );width:var( --container-widget-width, 100% );max-width:100%;--container-widget-width:100%;--container-widget-flex-grow:0;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-9a34d9b.elementor-element{--flex-grow:0;--flex-shrink:0;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79 .elementor-button{font-family:var( --e-global-typography-accent-font-family ), Sans-serif;font-size:var( --e-global-typography-accent-font-size );font-weight:var( --e-global-typography-accent-font-weight );text-transform:var( --e-global-typography-accent-text-transform );font-style:var( --e-global-typography-accent-font-style );fill:var( --e-global-color-primary );color:var( --e-global-color-primary );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79 .elementor-button:hover, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79 .elementor-button:focus{color:var( --e-global-color-text );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79 .elementor-button:hover svg, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79 .elementor-button:focus svg{fill:var( --e-global-color-text );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79{width:auto;max-width:auto;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-1850d79.elementor-element{--align-self:flex-start;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52 .elementor-button{font-family:var( --e-global-typography-accent-font-family ), Sans-serif;font-size:var( --e-global-typography-accent-font-size );font-weight:var( --e-global-typography-accent-font-weight );text-transform:var( --e-global-typography-accent-text-transform );font-style:var( --e-global-typography-accent-font-style );fill:var( --e-global-color-text );color:var( --e-global-color-text );background-color:var( --e-global-color-secondary );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52 .elementor-button:hover, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52 .elementor-button:focus{color:var( --e-global-color-text );background-color:var( --e-global-color-accent );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52 .elementor-button:hover svg, .elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52 .elementor-button:focus svg{fill:var( --e-global-color-text );}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52{width:auto;max-width:auto;}.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-3629f52.elementor-element{--align-self:flex-start;}@media(max-width:767px){.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-9a34d9b{width:100%;max-width:100%;}}\/* Start custom CSS for container, class: .elementor-element-4e3620b *\/.e-loop-item-1432 .elementor-element.elementor-element-f06b731:not(.elementor-motion-effects-element-type-background){\n    background-size: cover!important;\n}\n\n.elementor-716 .elementor-element.elementor-element-4e3620b{\n    background-size: cover!important;\n}\/* End custom CSS *\/<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-723 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Za\u0161to nam svima treba dobra stara retorika?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Gabrijela Ki\u0161i\u010dek<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Gabrijela Ki\u0161i\u010dek docentica je na Odsjeku za fonetiku Filozofskog fakulteta u Zagrebu i stru\u010dna suradnica za govor na Novoj TV. Objavila je knjige \u201eHomo politicus\u201c i \u201eRetorika i politika\u201c, a u koautorstvu s Davorom Stankovi\u0107em i knjigu \u201eRetorika i dru\u0161tvo\u201c. Autorica je niza znanstvenih radova u doma\u0107im i inozemnim \u010dasopisima te kolumnistica portala dnevnik.hr. Osoba je koja s velikim \u017earom prou\u010dava i podu\u010dava retoriku.<\/p>\n<p>S Gabrijelom smo retoriku pretresli uzdu\u017e i poprijeko. Razgovarali smo o odlikama dobrih govornika, povijesti retorike, retorici politi\u010dara, argumentaciji, kredibilitetu, strahu i tremi, neverbalnoj komunikaciji, humoru u govoru, emocijama, slu\u0161anju, kriti\u010dkom promi\u0161ljanju, retorici u Hrvatskoj, suvremenim istra\u017eivanjima&#8230; sve u svrhu isticanja va\u017enosti retori\u010dkog obrazovanja.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/0SknYImfTOo9NGz6H4Trcz?si=982f4155ccae4803\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ckt9u6hOr44\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-764 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-764 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-ines-carovic.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-764 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Kada nam fonetika mo\u017ee biti vrlo korisna, a kada i pomalo zabavna?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ines Carovi\u0107<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ines Carovi\u0107 docentica je na Odsjeku za fonetiku Filozofskog fakulteta u Zagrebu i savjetnica za jezik i govor u kazali\u0161tu. \u010clanica je Hrvatskog filolo\u0161kog dru\u0161tva, Hrvatskog dru\u0161tva za primijenjenu lingvistiku i Me\u0111unarodnog fonetskog dru\u0161tva. Aktivno je sudjelovala na 20-ak me\u0111unarodnih i doma\u0107ih znanstvenih skupova te objavila gotovo jednako toliko znanstvenih i stru\u010dnih radova.<\/p>\n<p>S Ines smo razgovarali o fonetici u privatnom i poslovnom \u017eivotu. Prisjetili smo se Govorni\u010dke \u0161kole i prvih susreta s fonetikom, otkrila nam je \u0161to je novo u svijetu artikulacijske fonetike, koja je uloga fonetike u u\u010denju stranih jezika, \u0161to radi foneti\u010dar u kazali\u0161tu i kako je bilo podu\u010davati glumce govoru za predstavu \u201e\u010crna mati zemla\u201c. Saznali smo i \u0161to je scenolekt, kako trebaju govoriti likovi u animiranim filmovima, kako djeca razvijaju sposobnost govora na sceni&#8230;, a pao je i pokoji fonetski vic.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/6EAHUXSoNlm7aLIeHCF5dz?si=b2d5b58fed4d4b3b\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xhnGINC9-wQ\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1053 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1053 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-daniela-trbovic.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1053 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tko misli da je voditeljstvo ma\u010dji ka\u0161alj? Tko \u0107e prvi ciknuti?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Daniela Trbovi\u0107<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Daniela Trbovi\u0107 je dugogodi\u0161nja HRT-ova voditeljica i novinarka. Diplomirala je na Fakultetu politi\u010dkih znanosti u Zagrebu, a u svojoj bogatoj karijeri najavljivala je programe, vodila glazbene emisije, talk showove, predsjedni\u010dko su\u010deljavanje, kviz, brojne festivale&#8230; U kategoriji TV lice osvojila je 1990-ih tri Ve\u010dernjakove ru\u017ee i dvije nagrade Slobodne Dalmacije, a 2011. nagradu Ciceron \u2013 najbolji govornik me\u0111u TV voditeljicama.<\/p>\n<p>S Danielom smo razgovarali o voditeljstvu na svim razinama. Prisjetili smo se njezinih voditeljskih po\u010detaka, rada s foneti\u010darima, vo\u0111enja emisija, festivala, su\u010deljavanja i ostalih televizijskih formata. Poku\u0161ali smo odgovoriti na pitanje \u0161to to \u010dini dobrog voditelja i koliku ulogu u tome igra govor, ali i aktivno slu\u0161anje. Saznali smo iz prve ruke i je li voditeljstvo stresno zanimanje, a na kraju smo zaigrali i krug Najslabije karike.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/1n2feAGkF4NrROaITcf8Qm?si=1d1df600960247f7\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Soh8NaBKvG0\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1054 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1054 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-stana-odak-krasic.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1054 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Karizma i autenti\u010dnost \u2013 zavodljivo retori\u010dko oru\u017eje<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Stana Odak Krasi\u0107<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Stana Odak Krasi\u0107 prodekanica je za studije na Sveu\u010dili\u0161tu Vern&#8217;. Dugi niz godina bila je voditeljica preddiplomskog studija Odnosi s javno\u0161\u0107u i studij medija na kojem i danas predaje niz predmeta vezanih uz komunikaciju, glasnogovorni\u0161tvo i javni nastup. Kao \u010dlanica \u017eirija za nagradu Grand PRix, koju dodjeljuje Hrvatska udruga za odnose s javno\u0161\u0107u, sudjelovala je i u odabiru komunikatora godine.<\/p>\n<p>Sa Stanom smo razgovarali o govornicima koji imaju sposobnost ostvariti poseban odnos s javno\u0161\u0107u. Tra\u017eili smo odgovor na pitanje: Jesu li za to dovoljne retori\u010dke vje\u0161tine ili je potrebno jo\u0161 \u201eono ne\u0161to\u201c? Odgovori su se nizali uz analizu nagra\u0111ivanih komunikatora, zna\u010daj njihovih nastupa, autenti\u010dnost u komuniciranju i karizmati\u010dnost govornika. Na kraju je sve zavr\u0161ilo sa zrnom soli.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/7mVIweiCEXpyTVSvOWxMG2?si=18ec898cb7344fa9\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0Zomp3ZQou8\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1055 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1055 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-andrea-vodanovic.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1055 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Retori\u010dki put od parlamentarnih hodnika do europskih kompromisa<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Andrea Vodanovi\u0107<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Andrea Vodanovi\u0107 savjetnica je za odnose s europskim institucijama. Njezin posao uklju\u010duje razvijanje strategija i planova pomo\u0107u kojih me\u0111unarodni klijenti sudjeluju u procesu dono\u0161enja odluka u EU. Radila je i kao PA i PR konzultantica, a prije toga i kao asistentica u Europskom parlamentu. Uz konstantnu pripremu drugih govornika, kao glavna tajnica Mlade\u017ei Europske pu\u010dke stranke i sama je imala priliku dr\u017eati govore pred velikim auditorijem.<\/p>\n<p>S Andreom smo razgovarali o osnovama dobre komunikacije, a to su kriti\u010dko razmi\u0161ljanje, dijalog i kompromis. Saznali smo kako na razini Europske unije funkcionira lobiranje, kako izgledaju sastanci te kako se sami govornici za njih pripremaju. Osvijestili smo sli\u010dnosti i razlike izme\u0111u politi\u010dke retorike u Europskom parlamentu i one u Hrvatskom saboru, pitali smo se kako mlade zainteresirati za politiku i na kraju skoro zapjevali \u201eSje\u0107am se prvog govora\u201c.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/7gvb9dD8460vWwGv6qeUUB?si=a296de0642da4bf4\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=V-matak8evg\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1056 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1056 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-marko-liker.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1056 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fenomen govora &#8211; slo\u017een sustav hakiranog organizma<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Marko Liker<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Marko Liker izvanredni je profesor na Odsjeku za fonetiku Filozofskog fakulteta u Zagrebu, a kao vanjski suradnik predaje i na studiju Logopedije na Edukacijsko-rehabilitacijskom fakultetu. Objavio je vi\u0161e od 30 znanstvenih radova te je izlagao na mnogim me\u0111unarodnim i doma\u0107im znanstvenim skupovima. Za svoj je rad primio nekoliko nagrada me\u0111u kojima je i ona za knjigu Artikulacijska fonetika: anatomija i fiziologija izgovora (objavljenu u koautorstvu s profesorom emeritusom Damirom Horgom).<\/p>\n<p>S Markom smo razgovarali o tome kako nastaje govor i \u0161to se sve u na\u0161em tijelu doga\u0111a na putu od mozga do jezika. Za\u0161li smo u sve kutke istra\u017eivanja govora i probali na\u0107i metode kojima bi se nova saznanja i tehnologije mogli primjenjivati u govornim vje\u017ebama. Uz proizvodnju govora, fokus je bio i na percepciji govora i na tome koliku ulogu igra vizualna informacija. Na kraju smo se osvrnuli i na nadolaze\u0107e projekte i zaklju\u010dili da fonetiku i retoriku \u010deka dobra budu\u0107nost.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/65sfssAkeJT1nAFypTakKf?si=67eeda7e9e6043bc\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=heKT2ZIoItI\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1057 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1057 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-tihomir-janjic.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1057 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Govor u medijima \u2013 ju\u010der, danas, sutra<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tihomir Janji\u0107<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Tihomir Janji\u0107 rukovoditelj je Odjela lektora i foneti\u010dara na HRT-u, poznatiji kao voditelj Slu\u017ebe za jezik i govor. Na HRT-u radi ve\u0107 vi\u0161e od 20 godina gdje je prvi dio svojega sta\u017ea proveo rade\u0107i kao foneti\u010dar, uvje\u017ebavaju\u0107i govornike za nastup u medijima. Dugi niz godina bio je i mentor te snimatelj u Govorni\u010dkoj \u0161koli \u201eIvo \u0160kari\u0107\u201c.<\/p>\n<p>S Tihomirom smo razgovarali o govornoj edukaciji medijskih osoba na HRT-u. Prisjetili smo se kako je nastala Slu\u017eba za jezik i govor, saznali kako ona danas funkcionira te opisali \u0161to sve obuhva\u0107a zanimanje foneti\u010dara. Otvorili smo i mnoge uvijek aktualne \u0161kakljive teme povezane s govorom u medijima: natje\u010daji i audicije, naglasni sustav, izgovor stranih imena&#8230; Na kraju smo poku\u0161ali i predvidjeti u kojem \u0107e se smjeru govor u medijima razvijati u budu\u0107nosti te \u0161to je nu\u017eno za o\u010duvanje kulture dobroga govorenja.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/0yeJKWnMOqqGY7q9kEVdUH?si=ab012ba2fd1e4357\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=quRgyInq2Y4\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<style id=\"loop-dynamic-716\">.e-loop-item-1058 .elementor-element.elementor-element-4e3620b:not(.elementor-motion-effects-element-type-background), .e-loop-item-1058 .elementor-element.elementor-element-4e3620b > .elementor-motion-effects-container > .elementor-motion-effects-layer{background-image:var(--e-bg-lazyload-loaded);--e-bg-lazyload:url(\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Lov-na-govor-andrija-skare.jpg\");}<\/style>\t\t<div data-elementor-type=\"loop-item\" data-elementor-id=\"716\" class=\"elementor elementor-716 e-loop-item-1058 e-loop-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d5af1 e-con-full e-con\" data-id=\"b9d5af1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-aos=\"fade-up\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d606d33 e-con-full e-con\" data-id=\"d606d33\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5815a9b e-con-full e-con\" data-id=\"5815a9b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e5d1098 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e5d1098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pop! Kako govore ljudi, a kako likovi?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-223db06 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"223db06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Andrija \u0160kare<\/h3>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e3620b e-con-full e-con\" data-id=\"4e3620b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e03285 e-con-full e-con\" data-id=\"6e03285\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a34d9b elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9a34d9b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Andrija \u0160kare diplomirao je novinarstvo na Fakultetu politi\u010dkih znanosti u Zagrebu. Vi\u0161e od deset godina radio je kao novinar, scenarist, urednik i voditelj na HRT-u, a danas je urednik u nakladni\u010dkoj ku\u0107i Fraktura i iz mladog pisca prerasta u pisca. Od samostalnih knjiga objavio je: \u201eS vi\u0161e mlijeka, molim\u201c, 2008., \u201e\u017divot svijeta koji \u0107e do\u0107i\u201c, 2014., \u201eSlu\u0161aj me\u201c, 2016., \u201eDru\u0161tvene igre\u201c, 2017., \u201eDva prsta iznad gle\u017enja\u201c, 2020. i \u201eNovi dio grada\u201c 2022.<\/p>\n<p>S Andrijom smo razgovarali o pretakanju govora u pismo, ali i o mnogim \u010darima govora u medijima. Krenuli smo s time \u0161to pisac radi kako bi \u0161to vjernije do\u010darao govor nekog lika, otkrili \u0161to scenarist radi kako bi voditelju emisije dao prave rije\u010di, saznali nekoliko ekskluzivnih informacija, razmotrili odnos izme\u0111u gosta i hosta na tribinama i u intervjuima da bi na kraju skoro i zamijenili uloge. Bilo je govora i o pjesmama. U kojima se govori, naravno.<\/p>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1850d79 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1850d79\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/episode\/5zqb1o7vXrBjbuJHELoSiY?si=1597c9a325e14918\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-spotify\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Poslu\u0161aj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3629f52 elementor-widget__width-auto elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"3629f52\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4JpAiciMjU4\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fab fa-youtube\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Pogledaj Epizodu<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-918774d elementor-section-full_width elementor-section-height-min-height elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"918774d\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dff5aef\" data-id=\"dff5aef\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-150e1ab marquee-wrap elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"150e1ab\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><div class=\"track-horizontal\">\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text\">Kontakt<\/span>\n<span class=\"marquee-text alt-text\">Kontakt<\/span>\n<\/div><\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-30c3669 elementor-section-content-space-around elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"30c3669\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-e-bg-lazyload=\"\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-25cc682\" data-id=\"25cc682\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e2652be e-con-full e-con\" data-id=\"e2652be\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e9f0ff e-con-full e-con\" data-id=\"3e9f0ff\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d12bb01 heading elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d12bb01\" data-element_type=\"widget\" data-splitting=\"\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Kontakt<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c508ea5 elementor-widget__width-initial paragraph elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c508ea5\" data-element_type=\"widget\" data-splitting=\"lines\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>tel:+385915765465<\/p><p>e-mail: info@retor.hr<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53db8e8 elementor-widget__width-auto elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"53db8e8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"mailto:davor@retor.hr\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Po\u0161alji upit<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov na govor Lov [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1419,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lov na Govor - Retor<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"hr_HR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lov na Govor - Retor\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Retor\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-29T17:38:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Retor-Feautred-01.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"601\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Procijenjeno vrijeme \u010ditanja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"15 minuta\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/\",\"url\":\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/\",\"name\":\"Lov na Govor - Retor\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-11T10:13:42+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-29T17:38:26+00:00\",\"description\":\"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"hr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/retor.hr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lov na Govor\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/retor.hr\/\",\"name\":\"Retor\",\"description\":\"Govorni trener\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/retor.hr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"hr\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#organization\",\"name\":\"Retor\",\"url\":\"https:\/\/retor.hr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"hr\",\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Retor-Profile.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Retor-Profile.jpg\",\"width\":1400,\"height\":1400,\"caption\":\"Retor\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/retor.hr\/#\/schema\/logo\/image\/\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Lov na Govor - Retor","description":"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/","og_locale":"hr_HR","og_type":"article","og_title":"Lov na Govor - Retor","og_description":"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).","og_url":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/","og_site_name":"Retor","article_modified_time":"2022-12-29T17:38:26+00:00","og_image":[{"width":800,"height":601,"url":"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Retor-Feautred-01.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Procijenjeno vrijeme \u010ditanja":"15 minuta"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/","url":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/","name":"Lov na Govor - Retor","isPartOf":{"@id":"https:\/\/retor.hr\/#website"},"datePublished":"2022-12-11T10:13:42+00:00","dateModified":"2022-12-29T17:38:26+00:00","description":"LOV NA GOVOR je podcast za sve one koji poslovno komuniciraju, javno nastupaju i vrlo \u010desto govore (ili \u017eele \u010de\u0161\u0107e govoriti).","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/#breadcrumb"},"inLanguage":"hr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/retor.hr\/lov-na-govor\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/retor.hr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lov na Govor"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/retor.hr\/#website","url":"https:\/\/retor.hr\/","name":"Retor","description":"Govorni trener","publisher":{"@id":"https:\/\/retor.hr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/retor.hr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"hr"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/retor.hr\/#organization","name":"Retor","url":"https:\/\/retor.hr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"hr","@id":"https:\/\/retor.hr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Retor-Profile.jpg","contentUrl":"https:\/\/retor.hr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Retor-Profile.jpg","width":1400,"height":1400,"caption":"Retor"},"image":{"@id":"https:\/\/retor.hr\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=693"}],"version-history":[{"count":89,"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1571,"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/693\/revisions\/1571"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1419"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/retor.hr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}